## ES6 新語法


### async/await

* [The 80/20 Guide to Async/Await in Node.js](http://thecodebarbarian.com/80-20-guide-to-async-await-in-node.js.html)


### 箭頭函數

關於 ES6 新語法和函式庫的詳細介紹，請參考下列書籍。

* [阮一峰 : ECMAScript 6 入门](http://es6.ruanyifeng.com/)

Node.js 從 7.6 版開始支援 async/await，所以在 node.js 裡使用 koa@2 不需要用 babel 了！

前端瀏覽器目前我使用的桌上型 Chrome 版本 57.0.2987.133 (64-bit) 和 Firefox 52.0.2 都有支援 async/await 。

但是很多人沒更新，也有些手機上的版本不支援 ES6 ，這時就可以使用 babel 來轉碼支援。

* <https://babeljs.io>
* <http://babeljs.cn/>

Babel 的使用方法請參考下列文章：

* [阮一峰 : Babel 入门教程](http://www.ruanyifeng.com/blog/2016/01/babel.html)

線上的 bebal 轉換工具可以檢視轉換後的結果，工具位於：

* <https://babeljs.io/repl/>



